蔡若蓮：內地學生勤樸積極能啟發香港學生

最新一份《財政預算案》建議，促進香港與內地姊妹學校交流的試辦計劃將恒常化，參與學校每年獲發津貼由12萬元「加碼」至15萬元，每年涉及1.7億元額外開支。立法會教育事務委員會今早開會，跨黨派議員關注計劃只限資助與內地交流，另根據教育局向立法會提交的文件，形容內地學生「勤樸、積極和自律的學習態度，亦能為香港學生帶來正面啟發，促進他們的個人成長」。教育界議員葉建源批評這是「好奇怪寫法，並不適當」。

葉建源對教育局文件的寫法表達不滿，文件形容內地學生「正面、積極和自律」，認為各地都有不同程度的學生，正如香港亦有出色、同時有平庸的學生，形容文件是「好奇怪嘅寫法，並不適當」。葉續指，香港學生跟國際交流的資源現時是「壓倒性的少」，相反內地近年大力資助學生到海外交流，憂長遠令香港學生的視野更加狹隘。

代表教育局出席會議的教育局副局長蔡若蓮解釋，當局一直致力培養學生的國家情懷及國際視野，但認為「有優次之分」，又指資助學生到內地姊妹學校交流，首先因費用相宜，「唔同地方交流費可以差好遠，（返內地）15萬可以照顧到比較多學生。」又指當初推出試辦計劃，是因為本港已有數百學校跟內地結成姊妹學校。蔡若蓮又指，當局一直鼓勵同學放眼世界、視野廣闊，文件原意是正面欣賞別人優點，無意作任何褒貶。

經民聯石禮謙批評，15萬元太少並非藉口，表示同意由中國起步、但必須擴展到國際，未來的交流資助不應限於國內的姊妹學校。公民黨陳淑莊則亦不滿現時計劃只單一資助跟國內學校交流，要求將資助擴展至國際。

正仆街

你個仔呢？

冚家剷未呀佢

你個仔比大陸人啟發到跳左樓啦？

自殺問題呢？

幾時陪你個仔?

學生當中大把糞青啦
蔡若蓮剩係去過重點中學咋掛？

我講大陸

佢個仔就係無去內地交流
去左就唔會死啦

間諜就有

呢個女人心理變態
過度控制個仔逼到佢死左
而家就想控制學生

又諗起隻game bgm
時日無多~

不如佢落去啟發佢個仔先啦

唔怪得啟發到你個仔

勤樸積極，讀多d書，離開中國

是時候推推po了

教 局 副 局 長 蔡 若 蓮 兒 子 墮 樓 亡 (5)

LIHKG @ Android

唔派錢就係要攞d錢去搞衰香港

好可惜你個仔冇得去大陸交流啦

真係唔明佢個仔跳樓自殺已經係一個報應， 點解佢仲可以繼續積咁多罪孽？
唔驚佢細仔都跳埋一份？

屌你老母

仲要赤化香港到咩地步呀

你個仔喺十八層地獄都好勤樸、積極和自律地受緊酷刑，等緊你埋位同佢團聚

好快

菜若蓮呢個仆街又發功 睇黎死一個仔都唔夠

幾時同你個仔團聚？

個仔跳樓死

擎天半島

佢有幾多個仔？

佢個仔唔去

on lan 9

Syllabus變返做A-level既程度重好啦 攪咁多屎忽野有撚用 你老味個仔死左重唔信有報應呢啲野

菜死左個仔都未收口你又唔叫佢積口德？

所以你個仔比你迫撚死咗囉

去大陸交流講英文會點？

傻仔 先會信報應
如果真係有報應

中共幾千萬官員 一早死全家啦

若 君
蓮 堯
喪 喪
子 母

你個仔生性過你

教自己個仔都教唔掂，
走嚟教人哋個仔？

害死完自己個仔，
想害死埋人哋哦個？

幾時派埋佢老公落陰間慰問班已故學生？

若蓮兒子勤樸積極能啟發地獄惡鬼

若蓮復仇行動已經開始。

咁地府學生有無同令公子打成一片？

死左個仔都唔識反省

D官真係全撚部都垃圾黎
用個屎忽諗野